[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-03ce9d2a})
# 10 Макросы

[comment]: # ({/new-03ce9d2a})

[comment]: # ({new-4c81df7a})
#### Обзор

Zabbix поддерживает некоторое количество макросов, которые можно
использовать в различных ситуациях. Макросами являются переменные,
которые имеют специальный синтаксис:

    {МАКРОС}

Макросы раскрываются в требуемое значение в зависимости от контекста.

Эффективное использование макросов позволяет сохранить время и делает
настройку Zabbix более прозрачной.

Самое типичное место использования макросов в шаблонах. Таким образом,
триггер из шаблона можно назвать как "Слишком высокая загрузка
процессора на {HOST.NAME}". Когда шаблон применяется к узлу сети, такому
как Zabbix сервер, имя будет раскрыто в "Слишком высокая загрузка
процессора на Zabbix сервер", когда триггер отобразится в разделе
Мониторинга.

Макросы можно использовать в параметрах ключей элементов данных. Макрос
можно использовать только как часть параметра, например,
`item.key[server_{HOST.HOST}_local]`. Двойные кавычки не являются
обязательными, так как Zabbix позаботится о неоднозначных спецсимволах,
если они присутствуют в раскрытом макросе.

Смотрите также:

-   полный список [поддерживаемых
    макросов](/ru/manual/appendix/macros/supported_by_location)
-   [функции](/ru/manual/config/macros/macro_functions) макросов
-   информацию о том, как настроить [пользовательские
    макросы](/ru/manual/config/macros/usermacros).

[comment]: # ({/new-4c81df7a})
